深圳市已宣布山竹颱風來襲全市停工 香港工業傷亡權益會強烈譴責港府不立即跟進

工業傷亡權益會
新聞稿：即時發布
深圳市已宣布全市停工 譴責港府不立即跟進

和本港一水之隔的廣東省深圳市，因應強颱風山竹的危險程度，市政府城市管理局已經按照該局行之有效的《三防應急預案》，在今午六時宣布全市範圍停工、停業、停市、停課了。對比香港勞工處今午四時半的聲明，卻仍只是重申颱風及暴雨警告下的工作安排指引，提醒勞資雙方預早協商；這充分顯示香港特區政府缺乏停班完善機制，罔顧僱員生命安危。

本會對此予以譴責，並重申因應強颱風山竹的危險程度，再次緊急呼籲：政府應即時宣布，除必要的應急服務外，在八號或以上風球訊號生效時，全港實施停工，確保市民停留在安全地方避風避災！

在此，本會亦特別向香港天文台及其工作人員致敬！天文台是以科學為本的官方氣象觀測機構，並非主管勞工事務的政府部門，卻長期以來被迫承擔是否停班停課的政治責任。本會強烈要求勞工及福利局、勞工處均應負起上述政治責任，制訂妥善的惡劣天氣停工政策及機制。

工業傷亡權益會
2018年9月15日

李氏力牆知道了
星期日吹夠十號爽不

聽朝打工仔返工
姐係今晚8號風球底下 迫地鐵火車復駛 迫住通宵維修好清理好條街同交通地鐵火車
出面橫風橫雨又水浸又冧棚架 啲樹隨時倒塌
唔撚諗下 啲九巴港鐵工作人員同修路人員會有危險
屌你返工炸 揾命搏咩
修橋補路無屍骸

早啲番工呀香港人

屌你老母

自行停工

獅子山精神

一般情況下，因上班途中或放工後不屬於工作期間，遇到意外不可視作工傷。

四級颶風佛羅倫絲吹襲美國, 東岸一百萬人撇離流離失所
超強颱風飛燕吹襲日本關西, 機場斷橋, 京都古蹟大崩壞, 日本人排隊飯團
超強颱風山竹吹襲關島, 街頭電纜短路起火, 美國派特別專機運送物資
超強颱風山竹吹襲菲律賓, 數百萬人受災, 菲律賓人入住臨時庇護中心
超強颱風山竹掠過台灣南部, 屏東局部停電, 墾丁捲起滔天巨浪
超強颱風山竹吹襲深圳, 政府發動「緊急動員令」, 全市停工停業停市停課
超強颱風山竹吹襲澳門, 澳門大範圍水浸, 澳門人撤出賭場, 翌日停工停學
超強颱風山竹吹襲香港, 香港人:

"打完風, 明天是時候準時返工了!"

你老母做少一日又唔見幾個恩客嘅錢
又唔夠錢養你件低能